---
layout: post
title:  "순환 (Recursion)의 개념과 기본 예제(1)"
tags: [알고리즘, 영리한 프로그래밍을 위한 알고리즘 강좌]
categories: [알고리즘]
---

인프런의 [영리한 프로그래밍을 위한 알고리즘 강좌](https://www.inflearn.com/course/%EC%95%8C%EA%B3%A0%EB%A6%AC%EC%A6%98-%EA%B0%95%EC%A2%8C/)를 보고 작성한 문서입니다.


Recursion
==========

- 자기 자신을 다시 호출하는 함수(혹은 메소드)

- 순환, 재귀함수라고도 불린다.

- 재귀함수를 활용 할 수 있는 곳  
  - x의 n승을 계산 하는 함수

  - 피보나치...등


```c
void func(){
  func();
}
```

잘못 짜면 아래와 같이 무한 루프에 빠질 수 있다.

```java
public static void main(String[] args){
  func();
}
public static void func(){
  System.out.println("Hello...");
}
```

\<출력>

```
Hello...
Hello...
Hello...
Hello...
.
.
.
```

---

무한루프에 빠지지 않기 위한 조건
==========================

- Base case:적어도 하나의 recursion에 빠지지 않는 경우가 존재해야 한다.

- Recursice case: recursion을 반복하다 보면 결국 base case로 수렴해야 한다.

```java
public class Code01{
  public static void main(String[] args){
    func(4);
  }

  public static void func(int n){
    //Base case
    if(n<=0){      
      return;
    }
    //Recursice case
    else {        
      System.out.println("Hello..");
      func(n-1);
    }
  }
}
```

\<출력>

```
Hello..
Hello..
Hello..
Hello..
```

---

n에서 0까지 더하는 함수
====================

```java
public class Code01{
  public static void main(String[] args){
    int result = func(4);
    System.out.print(result);
  }

  public static int func(int n){
    //Base case
    if(n==0){      
      return 0;
    }
    //Recursice case
    else {        
      return n + func(n-1);
    }
  }
}
```

\<출력>

```

10
```

---

factorial
===============

```java
public static int factorial(int n){
  if(n==0){
    return 1;
  } else{
    return n*factorial(n-1);
  }
}
```

---

fibonacci
==========

```java
public int fibonacci(int n){
  if (n<2){
    return n;
  } else{
    return fibonacci(n-1) + fibonacci(n-2);
  }
}
```

---

최대 공약수
==========

```java
public static double gcd(int m, int n){
  if (m<n){      //swap m and n
    int tmp = m;
    m = n;
    n = tmp;
  }
  if (m%n==0){
    return n;
  } else{
    return gcd(n, m%n);
  }
}
```
m>=n인 두 양의 정수 m과 n에 대해서 m이 n의 배수이면 gcd(m,n)=n이고, 그렇지 않으면 gcd(m,n) = gcd(n, m%n) 이다.

### 더 간단한 버전

```java
public static int gcd(int p, int q){
  if(q==0){
    return p;
  } else {
    return gcd(q, p%q);
  }
}
```
